[Orlando_Bloom_Cannes_2013.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Orlando_Bloom_Cannes_2013.jpg "fig:Orlando_Bloom_Cannes_2013.jpg")
**奥兰多·強納森·布蘭查·布鲁姆**（，）生於[英国](../Page/英国.md "wikilink")[英格兰](../Page/英格兰.md "wikilink")[坎特伯雷](../Page/坎特伯雷.md "wikilink")\[1\]，是一位英國演員。2001年，他出演了电影《[魔戒](../Page/魔戒.md "wikilink")》中饰演精灵弓箭手[勒苟拉斯一角](../Page/勒苟拉斯.md "wikilink")，并一举成名。\[2\]知名作品包括《[特洛伊：木馬屠城](../Page/特洛伊：木馬屠城.md "wikilink")》、《[王者天下](../Page/天国王朝.md "wikilink")》、《[神鬼奇航](../Page/神鬼奇航.md "wikilink")》系列、《[霍比特人](../Page/霍比特人.md "wikilink")》系列。\[3\]

## 生平

### 早期經歷

奧蘭多布魯生於 1977年\[4\]，名字是以16世紀一個英國作曲家命名的。\[5\]他有一個姐姐：薩曼莎布魯( Samantha
Bloom)。\[6\]\[7\]

奧蘭多最初以為他的生父是他母親的丈夫 亨利布魯（ Harry Saul Bloom
，亨利布魯（1913-1981）是一位南非出生的猶太人，也是反種族隔離的小說家。\[8\]他父親在奧蘭多4歲時過世。但當他13歲時（亨利過世後9年），奧蘭多的母親向奧蘭多坦白：他的生父其實是
柯林史東(Colin Stone)。柯林史東是他母親的夥伴，也是他們家的朋友。 \[9\]Colin Stone,是「協和國際語言學校」的校長
\[10\]。後來在亨利布魯去世後成了奧蘭多的法定監護人。

奧蘭多布魯的母親，Sonia Constance Josephine (née
Copeland)出生在印度的加爾各答，她是[弗朗西斯·約翰·科普蘭和](../Page/弗朗西斯·約翰·科普蘭.md "wikilink")[貝蒂·康斯坦茨·約瑟芬](../Page/弗朗西斯·約翰·科普蘭.md "wikilink")(
NéeWalker)的女兒。[弗朗西斯·約翰·科普蘭是一名內外科醫師](../Page/弗朗西斯·約翰·科普蘭.md "wikilink")。因為這樣的關係，奧蘭多布魯有個從事攝影師的表哥塞巴斯蒂安·科普蘭。他母親的親戚住在塔斯馬尼亞州(澳大利亞)、日本、印度等地，帶英國血統，並且部分親戚的血統源自肯特。

奧蘭多布魯在[英國國教會教會長大](../Page/英國國教會.md "wikilink")，小學就讀位於英格蘭坎特伯里的聖彼得衛小學(St
Peter's
Methodist)\[11\]，在英格蘭坎特伯里德國王學校讀初中，然後升入坎特伯里的聖愛德蒙學校。奧蘭多布魯在7歲時被診斷出有[失讀症](../Page/失讀症.md "wikilink")，他因為閱讀和拼寫困難，在課業上遇到許多挫折，但他的母親鼓勵他：這是一個小障礙，但也是上天給的一份禮物。\[12\]

1993年，他搬到了倫敦，在漢普斯特德美術學院讀了兩年的戲劇、攝影與雕刻課程。之後，他加入國家青年劇院，他花了半年在國家青年劇院學習，然後得到獎學金進入英美戲劇學院．他開始參與電視劇演出，包括《[急診室
(電視劇)](../Page/急诊室_\(电视剧\).md "wikilink")》\[13\]和《》。

毕业于[伦敦音乐戏剧学院](../Page/伦敦.md "wikilink")。他曾在一次事故中严重受伤，被认为再也无法站立起来，随后却奇迹般地恢复了健康。

### 演藝事業

#### 1997-2006年

[Filmpremiere_zulu_hamburg_orlando_bloom_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Filmpremiere_zulu_hamburg_orlando_bloom_01.jpg "fig:Filmpremiere_zulu_hamburg_orlando_bloom_01.jpg")首映\]\]
奧蘭多布魯姆最早获得的电影角色是1997年的电影《[王爾德和他的情人](../Page/王爾德和他的情人.md "wikilink")》，在裡面飾演一名男妓。\[14\]1999年他從[市政廳音樂及戲劇學院畢業](../Page/市政廳音樂及戲劇學院.md "wikilink")2天後，他得到[魔戒系列中的一個重要角色](../Page/魔戒.md "wikilink")[勒苟拉斯](../Page/勒苟拉斯.md "wikilink")(2001–2003)。\[15\]他原本是試鏡[法拉墨這個角色](../Page/法拉墨.md "wikilink")\[16\]\[17\]\[18\]，[法拉墨一直到第二部才有戲份](../Page/法拉墨.md "wikilink"),但導演，[彼得傑克森](../Page/彼得·杰克逊.md "wikilink")，要他演勒苟拉斯。在拍攝一場戲時，他從馬上摔下並且傷到了肋骨，但最後他康復並繼續參與拍攝。\[19\]2002年，他也出演[雷利史考特的戰爭電影](../Page/雷利史考特.md "wikilink")《[黑鷹計劃](../Page/黑鷹計劃.md "wikilink")》，在裡面演PFC
Todd Blackburn。\[20\]2002年，他被選為時人青年雜誌選為 "25歲以下最熱門的25位明星"，而且也在2004年被[時人
(雜誌)列為好萊塢最熱門的單身漢](../Page/時人_\(雜誌\).md "wikilink")。所有在《魔戒》中的演員都連續三年被美國演員工會提名最佳整體表現獎，最終在2003年以《[魔戒三部曲：王者再臨](../Page/魔戒三部曲：王者再臨.md "wikilink")》贏得獎項。因為《[魔戒三部曲：王者再臨](../Page/魔戒三部曲：王者再臨.md "wikilink")》他也得到其他肯定，包括
歐洲電影獎、好萊塢節獎\[21\]、英國[帝國獎](../Page/帝國獎.md "wikilink")
還有[青少年票選獎](../Page/青少年票選獎.md "wikilink")，及各種的獎項提名。

接著，他和綺拉·奈特莉、[強尼·戴普的電影](../Page/強尼·戴普.md "wikilink") 《
[神鬼奇航：鬼盜船魔咒](../Page/加勒比海盗：黑珍珠号的诅咒.md "wikilink")》\[22\]在2003年暑假風靡一時。在
《神鬼奇航：鬼盜船魔咒》取得好成績後，他和[布萊德·彼特](../Page/畢·彼特.md "wikilink")、[艾瑞克·巴納](../Page/艾瑞克·巴納.md "wikilink")
、[彼得·奧圖](../Page/彼得·奧圖.md "wikilink")
一起出演《[特洛伊：木馬屠城](../Page/特洛伊：木馬屠城.md "wikilink")》，在裡面中飾演是引發[特洛伊戰爭的](../Page/特洛伊戰爭.md "wikilink")[帕里斯](../Page/帕里斯.md "wikilink")。\[23\]2005年，他主演《[王者天下](../Page/天国王朝.md "wikilink")》\[24\]、《[伊麗莎白小鎮](../Page/伊麗莎白小鎮.md "wikilink")》\[25\]
。2006年，他參演
《[神鬼奇航2：加勒比海盜](../Page/加勒比海盗2：聚魂棺.md "wikilink")》\[26\]、《[血染天堂](../Page/血染天堂.md "wikilink")》
並在《血染天堂》擔任聯合製作人\[27\]。奧蘭多布魯是2006年在Google新聞被搜尋最多次的男星。

#### 2007-2014年

[OrlandoBloomSmartChase2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:OrlandoBloomSmartChase2017.jpg "fig:OrlandoBloomSmartChase2017.jpg")電影定檔發布會,給粉絲簽名。\]\]
2007年，奧蘭多布魯再次在《[神鬼奇航3：世界的盡頭](../Page/神鬼奇航3：世界的盡頭.md "wikilink")》飾演[威爾·杜納](../Page/威爾·杜納.md "wikilink")(2007年5月24日上映)。\[28\]從[市政廳音樂及戲劇學院畢業後](../Page/市政廳音樂及戲劇學院.md "wikilink")，奧蘭多布魯
一直想當舞台劇演員,並且表示想離開電影界一段時間去從事舞台劇，他強烈渴望找尋適合他的題材並想找回初心。2007年夏天，他出演了一齣 David
Storey的劇。他的角色是從他們父母40周年結婚紀念日回來的三兄弟之一。2011年，他與[羅根勒曼](../Page/羅根勒曼.md "wikilink")、[馬修·麥迪恩](../Page/馬修·麥迪恩.md "wikilink")、[雷·史蒂文森](../Page/雷·史蒂文森.md "wikilink")、[路克·伊凡斯](../Page/路克·伊凡斯.md "wikilink"),
出演《[3D劍客聯盟：雲端之戰](../Page/三劍俠_\(2011年電影\).md "wikilink")》。\[29\]．奧蘭多布魯在由[彼得·傑克森所指導的](../Page/彼得·傑克森.md "wikilink")[哈比人電影系列中的兩部](../Page/哈比人電影系列.md "wikilink")
《[哈比人：荒谷惡龍](../Page/哈比人：荒谷惡龍.md "wikilink")》
和《[哈比人：五軍之戰](../Page/哈比人：五軍之戰.md "wikilink")》[哈比人：五軍之戰中再次飾演](../Page/哈比人：五軍之戰.md "wikilink")[魔戒系列中經典角色](../Page/魔戒.md "wikilink")[勒苟拉斯](../Page/勒苟拉斯.md "wikilink")。2013年8月，奧蘭多布魯獲得他在[百老匯舞台劇的第一個演出機會](../Page/百老匯.md "wikilink")，在美國理查德羅傑斯劇場以[羅密歐的角色在](../Page/羅密歐.md "wikilink")《羅密歐與茱麗葉舞台劇》登台\[30\]\[31\]，被[紐約時報劇場評論家Ben](../Page/紐約時報.md "wikilink")
Brantley評價為“一流的百老匯演出”。\[32\]

#### 2015年-至今

2017年，在迪士尼電影《[加勒比海盗5：死无对证](../Page/加勒比海盗5：死无对证.md "wikilink")》中回歸客串[威爾·杜納](../Page/威爾·杜納.md "wikilink")。與[勞米·拉佩斯搭檔](../Page/勞米·拉佩斯.md "wikilink")，出演反恐電影《[全面封鎖](../Page/全面封鎖.md "wikilink")》。主演電影《[羅馬人](../Page/羅馬人_\(電影\).md "wikilink")》在愛丁堡電影節首映，中資合作電影《[極致追擊：龍鳳劫](../Page/極致追擊：龍鳳劫.md "wikilink")》將於2017年9月上映。

### 私人生活

拍攝《魔戒系列》後，他和該劇演員一起去紋身，他的是精靈文數字「9」，代表魔戒遠征隊的九位成員與友誼。\[33\]
他有養一隻狗叫Mighty。\[34\]

#### 感情生活

2002年，與同是演員的[凱特·博斯沃斯開始約會](../Page/凱特·博斯沃斯.md "wikilink")，兩人的關係時好時壞，到2006年正式分手。\[35\]\[36\]

2010年6月21日，跟澳洲名模[米蘭達·凱爾結婚](../Page/米蘭達·凱爾.md "wikilink")，2011年1月产下一子Flynn
Christopher Blanchard Copeland
Bloom。\[37\]2013年10月26日，跟澳洲名模[米蘭達·凱爾共同發出聲明](../Page/米蘭達·凱爾.md "wikilink")，聲明中提及「經過六年多的相處，最近還是決定正式分開」宣告離婚。\[38\]

2016年1月的[第73屆金球獎後](../Page/第73屆金球獎.md "wikilink")，布魯與[凱蒂·佩芮開始交往](../Page/凱蒂·佩芮.md "wikilink")\[39\]。兩人於2017年3月確認分手\[40\]。但2017年8月12日，兩人又被拍到一起去看[紅髮艾德的演唱會](../Page/紅髮艾德.md "wikilink")。\[41\]
2019年2月，奧蘭多與[凱蒂·佩芮訂婚](../Page/凱蒂·佩芮.md "wikilink")。

### 慈善事業

[UNICEF_Goodwill_Ambassador_Orlando_Bloom_4.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UNICEF_Goodwill_Ambassador_Orlando_Bloom_4.jpg "fig:UNICEF_Goodwill_Ambassador_Orlando_Bloom_4.jpg")的計畫。\]\]
奧蘭多布魯姆長期致力於幫助弱勢兒童。\[42\]2007年，奧蘭多布魯姆首次探訪[尼泊爾](../Page/尼泊爾.md "wikilink")（[卡斯基](../Page/卡斯基.md "wikilink")、奇特旺）的學校後，開始支持[聯合國兒童基金會](../Page/聯合國兒童基金會.md "wikilink")。他談到關於教育的重要性，並且表示他看到[聯合國兒童基金會在水資源及公共衛生計畫上為當地家庭提供了幫助](../Page/聯合國兒童基金會.md "wikilink")。奧蘭多布魯姆同意為當地的學校廣播節目出演一個小角色。\[43\]
2008年，奧蘭多布魯再次拜訪[尼泊爾](../Page/尼泊爾.md "wikilink")，他去了解
[聯合國兒童基金會如何透過計畫提供乾淨的水給當地家庭](../Page/聯合國兒童基金會.md "wikilink")。他拜訪了[莫斯科一個兒童貧困家庭救助中心](../Page/莫斯科.md "wikilink")。另外，他也去了[塞拉耶佛親自關心當地孩童的狀況](../Page/塞拉耶佛.md "wikilink")。\[44\]
2009年，奧蘭多布魯姆開始擔任[聯合國兒童基金會的國際親善大使](../Page/聯合國兒童基金會.md "wikilink")，並且在當年10月份，在洛杉磯為[兒童權利公約](../Page/兒童權利公約.md "wikilink")（CRC）錄製了公開宣言。2010年3月，奧蘭多布魯姆與數名好萊塢明星及出席在[洛杉磯舉辦的國際創意論壇](../Page/洛杉磯.md "wikilink")（Global
Creative Forum），該論壇鼓勵影視業多關注[聯合國](../Page/聯合國.md "wikilink")
關於氣候變遷、受暴力的婦女等重要議題。 \[45\]
2012年，以親善大使的身份前往南非，參與關於幫助孤兒、受虐孩童、輟學生的計劃。2014年他去了[約旦](../Page/約旦.md "wikilink")[伊爾比德](../Page/伊爾比德.md "wikilink")。\[46\]2015年他去了[西非](../Page/西非.md "wikilink")[賴比瑞亞](../Page/賴比瑞亞.md "wikilink")\[47\]。他也呼籲歐洲各國對避難及遷入的新移民孩童提供更完善的保護。
[UNICEF_Goodwill_Ambassador_Orlando_Bloom_3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UNICEF_Goodwill_Ambassador_Orlando_Bloom_3.jpg "fig:UNICEF_Goodwill_Ambassador_Orlando_Bloom_3.jpg")親善大使的身分前往[烏克蘭關心當地孩童狀況](../Page/烏克蘭.md "wikilink")。\]\]

## 作品列表

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/王爾德和他的情人.md" title="wikilink">王爾德和他的情人</a>》 <em>Wilde</em></p></td>
<td><p>Rentboy</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/魔戒首部曲：魔戒現身.md" title="wikilink">魔戒首部曲：魔戒現身</a>》 <em>The Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/勒苟拉斯.md" title="wikilink">勒苟拉斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/黑鷹計劃.md" title="wikilink">黑鷹計劃》</a> Black Hawk Down</p></td>
<td><p>PFC Todd Blackburn</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/魔戒二部曲：雙城奇謀.md" title="wikilink">魔戒二部曲：雙城奇謀》</a> <em>The Lord of the Rings: The Two Towers</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/勒苟拉斯.md" title="wikilink">勒苟拉斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/法外狂徒.md" title="wikilink">法外狂徒》</a> <em>Ned Kelly</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/神鬼奇航：鬼盜船魔咒.md" title="wikilink">神鬼奇航：鬼盜船魔咒》</a> <em>Pirates of the Caribbean: The Curse of the Black Pearl</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/威爾·杜納.md" title="wikilink">威爾·杜納</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/魔戒三部曲：王者再臨.md" title="wikilink">魔戒三部曲：王者再臨》</a> <em>The Lord of the Rings: The Return of the King</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/勒苟拉斯.md" title="wikilink">勒苟拉斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/小拳霸.md" title="wikilink">小拳霸》</a> <em>The Calcium Kid</em></p></td>
<td><p>Jimmy "The Calcium Kid" Connelly</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/特洛伊：木馬屠城.md" title="wikilink">特洛伊：木馬屠城》</a> <em>Troy</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/帕里斯.md" title="wikilink">帕里斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/血染天堂.md" title="wikilink">血染天堂》</a> <em>Haven</em></p></td>
<td><p>Shy</p></td>
<td><p>兼聯合製片人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/天国王朝.md" title="wikilink">王者天下》</a> <em>Kingdom of Heaven</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊貝林的貝里昂.md" title="wikilink">伊貝林的貝里昂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/伊麗莎白小鎮.md" title="wikilink">伊麗莎白小鎮》</a> <em>Elizabethtown</em></p></td>
<td><p>Drew Baylor</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/神鬼奇航2：加勒比海盜.md" title="wikilink">神鬼奇航2：加勒比海盜》</a> <em>Pirates of the Caribbean: Dead Man's Chest</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/威爾·杜納.md" title="wikilink">威爾·杜納</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/愛情大災難.md" title="wikilink">愛情大災難》</a> <em>Love and Other Disasters</em></p></td>
<td><p>Hollywood Paolo</p></td>
<td><p>客串</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/亞美尼亞大屠殺_(電影).md" title="wikilink">亞美尼亞大屠殺》</a> <em>The Armenian Genocide</em></p></td>
<td><p>Auguste Berneau</p></td>
<td><p>電視紀錄片</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/神鬼奇航3：世界的盡頭.md" title="wikilink">神鬼奇航3：世界的盡頭》</a> <em>Pirates of the Caribbean: At World's End</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/威爾·杜納.md" title="wikilink">威爾·杜納</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《<em>》</em></p></td>
<td><p>旁白</p></td>
<td><p>紀錄片</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/紐約我愛你.md" title="wikilink">紐約我愛你》</a> <em>New York, I Love You</em></p></td>
<td><p>David Cooler</p></td>
<td><p>片段：「<a href="../Page/岩井俊二.md" title="wikilink">岩井俊二</a>」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/坐擁憐憫.md" title="wikilink">坐擁憐憫》</a> <em>Sympathy for Delicious</em></p></td>
<td><p>The Stain</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/榮耀大道.md" title="wikilink">榮耀大道》</a> <em>Main Street</em></p></td>
<td><p>Harris Parker</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/凶心仁術.md" title="wikilink">凶心仁術》</a> <em>The Good Doctor</em></p></td>
<td><p>Dr. Martin E. Blake</p></td>
<td><p>兼執行製片人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>《<em>》</em></p></td>
<td></td>
<td><p>短片</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/三劍俠_(2011年電影).md" title="wikilink">3D劍客聯盟：雲端之戰》</a> <em>The Three Musketeers</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·维利尔斯，第一代白金汉公爵.md" title="wikilink">乔治·维利尔斯，第一代白金汉公爵</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/祖魯追緝令.md" title="wikilink">祖魯追緝令》</a> <em>Zulu</em></p></td>
<td><p>Brian Epkeen</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/閃閃靚賊.md" title="wikilink">閃閃靚賊》</a> <em>The Bling Ring</em></p></td>
<td><p>他自己</p></td>
<td><p>僅出現於影片檔中</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/哈比人：荒谷惡龍.md" title="wikilink">哈比人：荒谷惡龍》</a> <em>The Hobbit: The Desolation of Smaug</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/勒苟拉斯.md" title="wikilink">勒苟拉斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>《》 <em>Romeo and Juliet</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅密歐.md" title="wikilink">羅密歐</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/百老匯.md" title="wikilink">百老匯戲劇的院線上映</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/哈比人：五軍之戰.md" title="wikilink">哈比人：五軍之戰》</a> <em>The Hobbit: The Battle of the Five Armies</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/勒苟拉斯.md" title="wikilink">勒苟拉斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《》 <em>Digging for Fire</em></p></td>
<td><p>Ben</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/全面封鎖.md" title="wikilink">全面封鎖》</a> <em>Unlocked</em></p></td>
<td><p>Jack Alcott</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/加勒比海盗5：死无对证.md" title="wikilink">加勒比海盗5：死无对证》</a> <em>Pirates of the Caribbean: Dead Men Tell No Tales</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/威爾·杜納.md" title="wikilink">威爾·杜納</a>[48][49]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/羅馬人_(電影).md" title="wikilink">羅馬人》</a> <em>Romans</em></p></td>
<td><p>Malky</p></td>
<td><p>2017<a href="../Page/愛丁堡國際電影節.md" title="wikilink">愛丁堡國際電影節首映</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/极致追击.md" title="wikilink">极致追击》</a>[50][51][52]<em>S.M.A.R.T. Chase</em></p></td>
<td><p>Danny Stratton[53][54]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/柏林，我愛你.md" title="wikilink">柏林我愛你》</a> Berlin, I Love You[55][56][57]</p></td>
<td></td>
<td><p>前期製作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2020</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/時光的指針.md" title="wikilink">時光的指針</a>》 Needle in a Timestack</p></td>
<td></td>
<td><p>Post-production</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>Year</p></th>
<th><p>Title</p></th>
<th><p>Role</p></th>
<th><p>Notes</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1994–96</p></td>
<td><p><a href="../Page/急诊室_(电视剧).md" title="wikilink">急診室 (電視劇)</a></p></td>
<td><p>諾埃爾·哈里森</p></td>
<td><p>3集 (社區照護, 在天堂的另一天,英國製造)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td></td>
<td><p>彼得·德瑞卡沃特</p></td>
<td><p>1集 (最後的審判)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td></td>
<td><p>他自己</p></td>
<td><p>1集 ('奧蘭多布魯姆'')</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>拉菲爾現場</p></td>
<td><p>羅密歐</p></td>
<td><p>1集 (杜達梅爾指揮柴可夫斯基)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td></td>
<td><p>湯姆</p></td>
<td><p>1集 (烏托邦)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/逆袭之星途璀璨.md" title="wikilink">逆袭之星途璀璨</a></p></td>
<td><p>奥兰多·布鲁姆</p></td>
<td><p>特别演出[58]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/環藥房自行車賽.md" title="wikilink">環藥房自行車賽</a></p></td>
<td><p>裘裘·帕皮</p></td>
<td><p>HBO製作的偽紀錄片形式電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>[59][60][61]</p></td>
<td><p>Rycroft Philostrate</p></td>
<td><p>(Amazon Prime show)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>The Outpost (2019)</p></td>
<td></td>
<td><p>Post-production</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<caption>電玩</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>項目</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td></td>
<td><p>勒苟拉斯</p></td>
<td><p>配音, 存檔鏡頭</p></td>
<td><p>[62]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td></td>
<td><p>勒苟拉斯</p></td>
<td><p>配音, 存檔鏡頭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td></td>
<td><p>勒苟拉斯</p></td>
<td><p>存檔鏡頭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td></td>
<td><p>勒苟拉斯</p></td>
<td><p>存檔鏡頭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td></td>
<td><p>勒苟拉斯</p></td>
<td><p>存檔鏡頭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td></td>
<td><p>勒苟拉斯</p></td>
<td><p>存檔鏡頭</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 得獎與提名

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>獎項內容</p></th>
<th><p>電影</p></th>
<th><p>結果</p></th>
<th><p>來源</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/鳳凰城影評人協會.md" title="wikilink">鳳凰城影評人協會</a></p></td>
<td><p>最佳卡司</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔戒首部曲：魔戒現身.md" title="wikilink">魔戒首部曲：魔戒現身</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[63]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MTV_Movie_Awards.md" title="wikilink">MTV影視大獎</a></p></td>
<td><p>最佳突破演出</p></td>
<td></td>
<td><p>[64][65]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/土星獎.md" title="wikilink">土星獎</a></p></td>
<td><p>男性未來面貌</p></td>
<td></td>
<td><p>[66]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Awards Circuit Community Awards(ACCA)</p></td>
<td><p>最佳整體卡司(與<a href="../Page/魔戒電影三部曲.md" title="wikilink">魔戒劇組等</a>14人)</p></td>
<td></td>
<td><p>[67]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鳳凰城影評人協會.md" title="wikilink">鳳凰城影評人協會</a></p></td>
<td><p>最佳卡司</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑鷹計劃.md" title="wikilink">黑鷹計劃</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[68]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>英國<a href="../Page/帝國獎.md" title="wikilink">帝國獎</a></p></td>
<td><p>最佳新人</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔戒首部曲：魔戒現身.md" title="wikilink">魔戒首部曲：魔戒現身</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[69]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/線上影評人協會.md" title="wikilink">線上影評人協會</a></p></td>
<td><p>最佳整體表演(與<a href="../Page/魔戒電影三部曲.md" title="wikilink">魔戒劇組</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔戒二部曲：雙城奇謀.md" title="wikilink">魔戒二部曲：雙城奇謀</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[70]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鳳凰城影評人協會.md" title="wikilink">鳳凰城影評人協會</a></p></td>
<td><p>最佳卡司</p></td>
<td></td>
<td><p>[71]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Awards Circuit Community Awards(ACCA)</p></td>
<td><p>最佳整體卡司(與<a href="../Page/魔戒電影三部曲.md" title="wikilink">魔戒劇組等</a>16人)</p></td>
<td></td>
<td><p>[72]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/MTV_Movie_Awards.md" title="wikilink">MTV影視大獎</a></p></td>
<td><p>最佳 Trans-Atlantic 表演</p></td>
<td></td>
<td><p>[73][74]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/澳洲電影及電視美藝學院獎.md" title="wikilink">澳洲電影及電視美藝學院獎</a>(AFI)</p></td>
<td><p>最佳男配角獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/法外狂徒.md" title="wikilink">法外狂徒</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[75][76]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廣播影評人協會獎.md" title="wikilink">廣播影評人協會獎</a></p></td>
<td><p>最佳整體演出(與<a href="../Page/魔戒電影三部曲.md" title="wikilink">魔戒劇組等</a>19人)</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔戒三部曲：王者再臨.md" title="wikilink">魔戒三部曲：王者再臨</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[77]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國家評論協會.md" title="wikilink">國家電影評論協會</a></p></td>
<td><p>最佳卡司(與<a href="../Page/魔戒電影三部曲.md" title="wikilink">魔戒劇組等</a>19人)</p></td>
<td></td>
<td><p>[78]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鳳凰城影評人協會.md" title="wikilink">鳳凰城影評人協會</a></p></td>
<td><p>最佳卡司</p></td>
<td></td>
<td><p>[79]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Awards Circuit Community Awards(ACCA)</p></td>
<td><p>最佳整體卡司(與<a href="../Page/魔戒電影三部曲.md" title="wikilink">魔戒劇組等</a>19人)</p></td>
<td></td>
<td><p>[80][81]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>好萊塢電影節</p></td>
<td><p>年度突破演員男演員 </p></td>
<td></td>
<td><p>[82]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎:動作冒險男演員</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔戒三部曲：王者再臨.md" title="wikilink">魔戒三部曲：王者再臨</a> 及<a href="../Page/特洛伊：木馬屠城.md" title="wikilink">特洛伊：木馬屠城</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[83]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>電影票選獎: 最受歡迎銀幕情侶組合(與<a href="../Page/綺拉·奈特莉.md" title="wikilink">綺拉·奈特莉</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/神鬼奇航：鬼盜船魔咒.md" title="wikilink">神鬼奇航：鬼盜船魔咒</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[84]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電影票選獎：銀幕之吻(與<a href="../Page/綺拉·奈特莉.md" title="wikilink">綺拉·奈特莉</a>)</p></td>
<td></td>
<td><p>[85]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>電影票選獎:最佳打鬥 (與 <a href="../Page/约翰尼·德普.md" title="wikilink">強尼·戴普</a>)</p></td>
<td></td>
<td><p>[86]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MTV影視大獎 (墨西哥)</p></td>
<td><p>最性感的英雄</p></td>
<td></td>
<td><p>[87][88]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MTV影視大獎.md" title="wikilink">MTV影視大獎</a></p></td>
<td><p>最佳銀幕搭檔 (與 <a href="../Page/约翰尼·德普.md" title="wikilink">強尼·戴普</a>)</p></td>
<td></td>
<td><p>[89][90]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/帝國獎.md" title="wikilink">帝國獎</a></p></td>
<td><p>最佳英國演員</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔戒三部曲：王者再臨.md" title="wikilink">魔戒三部曲：王者再臨</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[91]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/2005年歐洲電影獎.md" title="wikilink">歐洲公眾獎</a></p></td>
<td><p>最佳歐洲演員</p></td>
<td><p><a href="../Page/天国王朝.md" title="wikilink">王者天下</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[92][93]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎：動作冒險男演員</p></td>
<td></td>
<td><p>[94]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎：電影愛情場面(與<a href="../Page/伊娃·葛林.md" title="wikilink">伊娃·葛林</a>)</p></td>
<td></td>
<td><p>[95]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎：銀幕之吻(與<a href="../Page/伊娃·葛林.md" title="wikilink">伊娃·葛林</a>)</p></td>
<td></td>
<td><p>[96]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎:最佳打鬥 (與 <a href="../Page/傑克·達文波特.md" title="wikilink">傑克·達文波特</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/加勒比海盗2：聚魂棺.md" title="wikilink">神鬼奇航2：加勒比海盜</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[97]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電影票選獎：動作電影男演員(Choice Movie Actor: Action/Drama)</p></td>
<td></td>
<td><p>[98]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>票選獎：性感男</p></td>
<td><p>非電影相關獎項</p></td>
<td></td>
<td><p>[99]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎: 最佳打鬥</p></td>
<td><p><a href="../Page/加勒比海盗3：世界的尽头.md" title="wikilink">神鬼奇航3：世界的盡頭</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[100]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/National_Movie_Awards.md" title="wikilink">印度國家電影獎</a></p></td>
<td><p>男演員最佳演出</p></td>
<td></td>
<td><p>[101]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎：動作片男演員</p></td>
<td></td>
<td><p>[102]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎：銀幕之吻(與<a href="../Page/綺拉·奈特莉.md" title="wikilink">綺拉·奈特莉</a>)</p></td>
<td></td>
<td><p>[103]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Golden_Raspberry_Awards.md" title="wikilink">金酸莓獎</a></p></td>
<td><p>金酸莓獎最差男配角</p></td>
<td></td>
<td><p>[104]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/斑比獎.md" title="wikilink">斑比獎</a> (德國)</p></td>
<td><p>慈善獎項</p></td>
<td><p>非電影相關獎項</p></td>
<td></td>
<td><p>[105]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/MTV_Movie_Awards.md" title="wikilink">MTV影視大獎</a></p></td>
<td><p>最佳打鬥場面</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈比人：荒谷惡龍.md" title="wikilink">哈比人：荒谷惡龍</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[106][107]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最近銀幕變身獎</p></td>
<td></td>
<td><p>[108][109]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>大不列顛獎</p></td>
<td><p>大不列顛人道主義獎</p></td>
<td><p>非電影相關獎項</p></td>
<td></td>
<td><p>[110]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/Teen_Choice_Awards.md" title="wikilink">青少年票選獎</a></p></td>
<td><p>電影票選獎：銀幕之吻(與<a href="../Page/綺拉·奈特莉.md" title="wikilink">綺拉·奈特莉</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/加勒比海盗5：死无对证.md" title="wikilink">神鬼奇航5:死無對證</a></p></td>
<td></td>
<td><p>[111]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>GQ 2018年度風格男人</p></td>
<td><p>時尚獎(style)</p></td>
<td><p>非電影相關獎項</p></td>
<td></td>
<td><p>[112][113]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他

POPSUGAR 100大名人

2011年，獲選第29名\[114\]．2012年，獲選第76名\[115\]．

### [好萊塢星光大道](../Page/好萊塢星光大道.md "wikilink")

時間：2014年4月2日，在[好萊塢星光大道上留下個人星形獎章](../Page/好萊塢星光大道.md "wikilink")。\[116\]\[117\]

星星位置（地址）：6927 Hollywood Boulevard\[118\]

## 廣告代言

　

| 時間     | 品牌                            | 補充             |  |
| ------ | ----------------------------- | -------------- |  |
| 2008   | TOYOTA Corolla Altis 第10代(台灣) |                |  |
| 2013   | 土耳其夢龍(Magnum)冰淇淋廣告:「你今天心情如何?」 | \[119\]\[120\] |  |
| 2017/5 | GQ義大利雜誌                       | \[121\]        |  |

## 参考文献

## 外部連結

  -
  - [Orlando Bloom](https://www.instagram.com/orlandobloom/)
    在[Instagram](../Page/Instagram.md "wikilink")

  - [Orlando
    Bloom](https://www.facebook.com/orlandobloom)在[Facebook](../Page/Facebook.md "wikilink")

[Category:英格蘭男電影演員](../Category/英格蘭男電影演員.md "wikilink")
[Category:英格蘭男電視演員](../Category/英格蘭男電視演員.md "wikilink")
[Category:英格蘭佛教徒](../Category/英格蘭佛教徒.md "wikilink")
[Category:創價學會信徒](../Category/創價學會信徒.md "wikilink")
[Category:好萊塢星光大道](../Category/好萊塢星光大道.md "wikilink")
[Category:市政廳音樂及戲劇學院校友](../Category/市政廳音樂及戲劇學院校友.md "wikilink")
[Category:美国演员工会奖最佳电影群体演出奖得主](../Category/美国演员工会奖最佳电影群体演出奖得主.md "wikilink")
[Category:在美國的英格蘭人](../Category/在美國的英格蘭人.md "wikilink")
[Category:英格蘭男性模特兒](../Category/英格蘭男性模特兒.md "wikilink")
[Category:欧洲电影奖获得者](../Category/欧洲电影奖获得者.md "wikilink")
[Category:UNICEF人物](../Category/UNICEF人物.md "wikilink")
[Category:失读症患者](../Category/失读症患者.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.

6.
7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.
22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.  UnOfficial Site ROMEO AND JULIET on
    Broadway|accessdate=2017-07-13|work=www.romeoandjulietbroadway.com|language=en-US}}

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.  UNICEF People {{\!}}
    UNICEF|accessdate=2017-07-25|author=|date=2016-10-13|publisher=UNICEF}}

44.

45.  UNICEF People {{\!}}
    UNICEF|accessdate=2017-07-26|author=|date=2015-09-30|publisher=UNICEF}}

46.

47.

48. [‘Pirates of the Caribbean 5′ Begins Production in
    Australia](http://variety.com/2015/film/news/pirates-of-the-caribbean-5-begins-production-in-australia-1201435663/)

49. [Jack Sparrow is back in trouble in first photo from Pirates of the
    Caribbean 5](http://www.ew.com/article/2015/04/21/johnny-depp-first-look-pirates-caribbean-5)

50.

51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

59.

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67.

68.
69.

70.

71.
72.

73.
74.

75.  AACTA {{\!}} Winners & Nominees {{\!}} 2000-2010 {{\!}}
    2003|accessdate=2017-07-09|work=www.aacta.org|language=en}}

76.

77.

78.

79.
80.

81.

82.

83.
84.

85.
86.
87.

88.

89.
90.

91.
92.

93.

94.

95.
96.
97.

98.

99.  Winners &
    Nominees|accessdate=2017-07-09|author=|date=|publisher=|deadurl=yes|archiveurl=[https://www.webcitation.org/6SM07jSoK?url=http://awardsandwinners.com/category/teen-choice-awards/2006/|archivedate=2014-09-05](https://www.webcitation.org/6SM07jSoK?url=http://awardsandwinners.com/category/teen-choice-awards/2006/%7Carchivedate=2014-09-05)}}

100.

101.

102.
103.
104.

105.

106.
107.

108.
109.
110.

111.

112.

113.

114.

115.

116.  Hollywood Walk of
     Fame|accessdate=2017-07-09|work=www.walkoffame.com|language=en-US}}

117.  Hollywood Walk of
     Fame|accessdate=2017-07-09|work=www.walkoffame.com|language=en-US}}

118.
119.

120.

121.